PS龍族教義：黑暗再臨 Dragon's Dogma: Dark Arisen 有冇人玩？

好似唔差

二百蚊買左

咁平咩

高清重制既冷飯黎 你以為新game呀？

有，玩緊，幾正

玩過一次，有少少想買，但買完今個月都冇時間玩，要玩gt同巨影都市

200$就狗衝啦

利申：未玩過

Steam之前50蚊我即刻買返
PS3年代玩過1

想問pc同ps4邊隻抵玩d
之前ps3玩過少少 跟著又玩過online版咁
跟著仁王又出pc搞到我好1516
好想買

Pc好似有得裝mod過癮d
利伸：ps4

好正好好玩

220入手
又多一隻game債

呢隻PS3已經覺得好正
依家買番只係想知番所有對話同劇情

230

其實點解唔出續集，呢隻其實系統上堅好玩，結果都係又再買咗玩

呢隻game好正
我想問有冇得繼承返ps3嗰陣既save?
當年隻人仔練得好辛苦

之前無玩過 真係好正 根本唔似2012既作品 198入手 晚晚狂玩 困難mode 開波 仆街 幫人RJ

未買 太多game買左都冇時間玩

一開始係至難，過左20lv，學多幾種被動技就興鬆d

邊度198$？

其實抵玩，但剛入手了魔介，等遲D再入也未遲
利申:本身已有PS3版

我寧願佢出隻有得online coop 好過

PS3果時玩過
係幾正 但點解gapcom唔肯出續集

出左ddo啦
香港小人玩姐

一開頭都有唔少人玩，但之後又要vpn就冇玩

要vpn咁麻煩邊個會玩

要重新升過
不過魔弓真係好正

未玩過，係咪似skyrim咁？

PS3岩岩出個陣已經玩， 玩法職係後面狂放隕石好正

戰鬥系統贏幾十皮
可以爬上獨眼巨人個頭度吉盲佢

Act方面贏十條街
自由度輸十條街

之前好多人都想佢出第2集...但除左DDO之外好似都無乜機會咁.....

佢依家出PS4版 其實我都覺得佢係想試水溫 出唔出2好

200$一隻都算好抵啦

已買中文版

一年前出pc高清版已咁講

見到呢個post即刻裝返黎玩,點知入都入唔到
係開頭畫面狂hang

隻game個save 系統
有時行到好遠無啦啦仆死咗又要再行過
Btw Magick Archer 好正

製作人講左暫時都唔會諗續集

觀廣琴日睇要$248

邊度200？

DL版

Steam 都係230

劇透

唔知點解
個皇后無啦啦鐘意左我 明明我只係同佢講過一次野
跟住見佢比duke殺緊我衝出去救佢
佢竟然話我入侵佢間房
而家皇帝好憎我 接左d任都唔知點算
點解會咁架

220$入手

唔錯，似大作

值得玩，正

好似係主線劇情黎, 依個正一閪女人

咩職業最好？

九龍城賣$195

黃金220$入手

ntr皇后先正

唯一唔好係任務果度，搵唔到目標

多職業點轉職

隻game 洗裝最麻煩

個女人扮哂野 為左自救老屈我
食屎啦皇后

去旅館轉

啱啱玩到呢度真係當堂屌左一聲

想問其實抱起dum佢落街會唔會影響之後劇情 啱晒出邊就有條橋又冇警衛

一係由得佢比皇帝殺死 唔知結果會係點呢

魔弓最屈

升緊，依家法師職業得5級

法師-》巫師》刺客》魔弓

有排升

有撚排玩

玩到好沉迷

係
本身諗住打埋呢個任就收手
點知食完飯都係繼續玩落去

咁少人玩？正野黎喔

PS3無玩開既人 應該好少留意呢隻冷飯game

係steam見到有dlc 想問個dlc值唔值得買

steam DLC 好似淨係多個Original Soundtrack
利申PS Store 買

我第一次玩

個時晚晚去打lich升職業lv

以前xbox360版後期升職業level我係掛機升
喺王都出面個教堂爬上牆，由得啲𡃁同守衛打，掛5-6個鐘升爆，唔係初期個職冇技能唔好玩
不過之後有dlc,直接打dlc怪應該會升快好多

之前買左360，之後360壞壞地買左ps3 ，但已經冇動力再升自己同pawn嘅lvl，個pawn有冇對怪物嘅知識真係差好遠

想問吓傳送石係一次性定無限用？
吓吓咁行法唔係路

想問下係咪冇得好似mh咁碌走
好唔慣

第一次玩 用緊鬥士
淨係覺得隻game要行好多路 同埋而家20lv 見到d巨獸都係打唔贏被秒

前期有無
後期有粒係無限

我記得一入領都
宿屋倉庫已經有粒無限同幾件DLC裝

魔弓簡直係外掛

打到深淵果到
係咪交完20粒復活石就爆機
打晒咁多層有無特別野拎

好，今晚搵下先，thanks, 宿屋即係有得過夜間旅館？

有撚排玩，第3次重玩

一黎整樣，二黎極攻培養

隨從性格又整錯左

外型同埋性格有得重置喎
等級同能力就

體重呢？我重玩左3次啦

其實呢隻game係咪唔可以直沖主線，
每過一版啲怪總係唔夠打
好攰

隨從 初職是戰士

之後轉咩職好？

覺醒者同隨從既全部設定都可以無限重置 包括名
唯一重置唔到係等級同能力值

用得Dagger 嘅職業(例如魔弓) rank 到5嘅時候有得學forward roll
唔計氣好屈機

我都啱啱去到嗰度
好驚一執完就自動New game plus
利申玩過Bloodborne 爆機自動NG+俾佢激死

打everfall啲裝唔係最勁
最勁啲裝要係島度打

不過最好都係爆一次主線先
座島啲怪好惡

其實ranger十連發先最惡

魔弓攻擊力唔夠強

New game 冇強化過怪，而且有得賣重set外型藥，可以專心打DLC
個人唔係好接受到王都咁大個窿喺度

呢隻game有冇得同其他玩家一齊打副本升lv?

一開始玩困難模式真係好易死

重玩左2次，都係岩岩去到王都咋

其實我覺得整成有得pause 隻game 黎食藥水好屈機同埋毁咗個氣氛

佢隻online其實幾好玩 同fd玩好正 一開波好多香港人玩 佢個閘都係用一用vpn入 之後唔洗 因為太多香港人係全頻打中文 搞到要全程用vpn打
Btw好似出台版 但係出左2年都未出到

一出個game嗰陣啲人都係咁講，因為同期有skyrim係可以hot key食野，呢隻game要pause就俾人插

但諗返轉頭，呢隻game動作性咁強，重傷又扣max HP，本來機制似唔預你用食飯補血，不過佢唔係芒亨係rpg，食飯係救濟手殘黨嘅措施，可以靠堆屍硬過難關

打完奪心龍
用神射手好屈 十連蕉蕉蕉就死

普通難度好易 但想玩多一兩週打下黑咒先玩困難

劇透

打完final boss先明做咩國王要隊死皇后
成隻game最仆街就係國王 第二係皇后 第三係jester
唔仆街都唔係皇宮做野咁

心酸係共事過既士兵係入深淵前追殺你段說話有d難過

其實我可唔可以理解做殺龍後世界崩左
係因為都係龍同前覺醒者做交易換黎既繁華跟住條龍收皮
深淵又有其他人覺醒者死係度 其實呢個世界都有唔少次屠龍restart過
仲有龍又話自己都好似玩家咁作出過挑戰 係咪意味挑戰哂一切既覺醒者會變龍 成為世道輪迴既一環

利申 只係打左一隻深淵boss咁多 覺得我問既問題都應該唔會有真正既答案 又唔會有二黎補完 可惜

劇透

你可以試下，呢隻game有兩個bad end

一係打紅龍果陣調頭走

二係同最終Boss打果陣輸左

真係劇透唔好再睇啦

其實個賢者，國王，紅龍，神係四種階段嘅覺者

賢者係貪生怕死嘅覺者，只能匿喺山洞發霉，亦代表冇打爆機嘅玩家

國王肯面對紅龍，但最後一樣係貪生怕死，仲用最愛嘅人交換榮華富貴(bad end 1)

紅龍係置生死於度外，勇敢挑戰嘅覺者，但實力不足俾神打死，俾佢變龍去做餌搵其他覺者（bad end2)

神就係成個project 嘅目的，好似dark souls個薪王咁燃燒自己照亮他人，然後等更強嘅人取代自己

王都會崩潰我覺得係神俾覺者嘅最後通諜，再唔打低佢世界就會崩壞，迫覺者跳入深淵同佢死過

唯一超脫呢個輪迴就唯有自殺，其實都幾sad

奪心龍係咪識飛噴火，同有心臟外露果隻
我行行下路撞到佢，打咗半個鐘被滅團

喺街撞到嗰啲係野怪，可以打死
奪心龍要去一開場個遺跡搵佢

呢條迷你版黎

我個隨從初職是戰士，依家升到9職，轉咩職好

啲人話pawn最好揀法師
因為可以控制到附魔既屬性

如果啱啱開始自己玩，個pawn揀法師唔好，佢冇怪物知識只會亂9咁上附魔激死你
我覺得換戰士上位職都ok，因為升lvl加咩能力係睇你用緊咩職業，上位職加多啲（好似係）

去巴哈加佢地好友，搵個有唔同屬魔法嘅高lvl法師，等自己個pawn識怪物弱點再轉法師

唔同類型

但呢隻投入度好似高過巫師

成隻game最激係四十lv行過見到條火龍
緊係走去打下
死成廿萬次都團滅

攞左黑妹把劍想升級邊到搵騎士之印

請問爆咗機會唔會有繼承？

動作計贏巫師10倍
長度同故事支線，巫師贏佢100倍

會

去峽谷底度執裝算喇

唔係

手殘咪用魔劍
放兩個陣兩個魔導炮食花生囉

唔洗 仲有最無腦既魔弓手你玩
自動導航箭 弱點都有得你揀黎射

45 lvl落深淵比雙雞秒 又打唔太入9頭蛇
除左攞龍長弓同刀仔 仲有邊度搵勁武？

普通唔係
一周目玩困難同dark soul系列差唔多

同埋線上腐龍係點玩法
無啦啦出左一陣又走左等極都唔出

lv同裝？
因為一周目已經玩困難，爆到機就二周easy speed run

物理同魔法都唔夠專職勁
但可以自己上附魔，衝滅陣同魔炮都好玩

專職？

鬥士 巫師 遊俠
佢地用退魔聖斬 隕石 十連射
清怪做輸出一定唔夠佢地快，但秘騎本身d招好玩

魔劍係安全
四平八穩，想極致一定係咩黑夜刺客個d
不過要跟晒form黎升隻人好冇意思

專職係1LV升到200LV？

如果去到黑咒dlc，武器可以過千攻，升lvl嘅能力差別再唔係咁重要
除非你係極端用死一個職業，但咁唔會好玩
反而係技能本身倍率緊要啲

看片，魔弓招彈射箭好屈機喔

依家我33級可否去黑咒島刷武器

呢個重製版係咪包哂所有dlc
個陣冇ps3玩唔到
記得法師好似有龍捲風出

無錯 220$算抵玩

利申：第一次玩

巫師先有
但學完聖附魔儲力
基本上唔駛點用魔法

我係PS3果時都未玩過哩隻野，值唔值專登買返黎玩？

值
兩舊水但耐玩性高

Gapcon至後誠意之作
其他都垃圾

Dark arisen係咪有埋第一集個故仔架？

你講乜

ps3爆完次機都買多次再爆

隻game好有誠意又多細節位

少數我覺得值回票價既game

以前玩360版
最鐘意借兩隻法師pawn 主pawn做盾同另外兩隻係後邊放大法

有

dark arisen算係佢DLC黎姐...
佢唔計online版其實係得一集姐....

我記得以前xbox第一次玩果陣亂玩亂升...
唔知唔同職升lv會升唔同stat....結果後期變左隻魔攻低既魔劍/魔弓...
依家重玩assassin明明已經跟人講1-10LV fighter之後全升assassin....
但係物攻都係無睇人片玩咁勁....
勉強過到第1次bitterblack isle再重入去打已經唔夠打....
但係佢就算依家ps4版係咪都係得一個save?....
我想開多個玩魔攻都唔得....

back up上psn
再開新人 好似係

如果隻pawn想佢做近戰肉盾
第一性格選好戰 第二個性格有無話邊個特別好

但係佢好似無得交換....如果我想放新果個上去咪只會取代左舊果個拎唔番落黎...

無得交換
再將現有果個back up去usb...

一周目入去會執到深淵武器
二周目至有黑咒島獨有武器（好似係）

有冇上齊四個護符同埋爆炸箭？
同埋DA孤高同修羅嘅加成好似少左，冇得以前咁屈

原來ps4版有得set 道具hot key

當日啱啱出如果有齊咁多功能，隻game肯定賣多一倍唔止

33級夠唔夠去執武器？

點set

去道具位 㩒X 再㩒三角，set十字制上下左右，出到去 L1+R1+上下左右
趕路食磨菇一流

另外，33lvl入黑咒島係兩下死，除非你好磨得當隻game 芒亨裸裝咁玩
啲lvl1裝又唔係特別勁，唔值得咁虐待自己

想執武器姐

打完紅龍咪會送把武俾你

咁少人玩？

第一次玩
想問由頭到尾玩死一個職得唔得
用緊鬥士30lv 都幾爽

你鐘意啦

我好似升錯左，魔弓之前要升巫師到100lv先轉魔弓？

我20幾就轉左做魔弓

好弱

我都係
依家50lv魔攻先800

平均型同特化滿lvl差唔過300，後面一件裝都千幾，唔好信特化會變勁好多，上滿護符都係差唔多

而且特化型另一邊會好低，魔弓你物攻低用小刀會唔能夠打停同擊飛敵人

偷襲或者敵人有冇訓低，攻擊距離都影響魔弓攻擊力

咁我依家升咩好？巫師定摩弓

正game冇人玩？

其實呢隻game好好玩，個戰鬥系統真係一流

仲記得當年睇完結局好撚sad

打生打死做埋神仲要自殺 條女益埋個隨從

咪照升巫師，只係我覺得魔弓打得慢同係咪特化育成冇太大關係，有時魔弓攞杖火牆或冰槍連發打得仲快 ，除非用犧牲打

其他去到後期
大部分怪都係紙板黎
單機game想玩乜職咪玩囉

唔明點先算爆機？佢個龍戒任係最終主線任？

重開二周目咪爆機

45lv巫師去邊練彎好？

加exp 道具邊度搵？唔要保護符

去到深淵未
去到就線下腐龍

Xbox360年代玩到自己+助手全身三金星裝 （要刷黑呪島）
冇乜心機重頭玩

有個任務叫祝福之花
之前要帶Quina去搵魔女，之後會喺修道院接呢個任
叫你將紮花拎俾領都個主教，紮花只要扲住就有雙經，限時第二日午夜枯萎
一攞到花就去黑貓屋複製，雖然好貴但複製品有同樣效果，放喺倉用先攞出黎

屌，我係女角

點解仲可以同公主卜野

接唔到啦

仲有冇其他方法

55lv 去到任務 面對巨龍

探索腐山，找到巨龍的所在地

發覺唔夠打，可以去邊度練級

想問吓打死條紅龍，世界崩塌，佢俾咗把攻力過千的大劍我
但如果我呢個時候轉職
咪用唔到把大劍？(本身劍士想轉玩弓)
另外係咪要去到3揀1結局先叫一周目完？到時可否去黑咒島？
thanks

話晒大boss，難打係正常

55lv夠做其實
升下啲裝，奪心龍怕暗，換件暗屬武，或者搵個識暗附魔同有對龍知識嘅隨從
戰士或者鬥士惡打啲，因為唔打心口扣好少，其他職業可以對住弱點狂輸出

打低神，再用左把戮神劍先叫一周目完，睇完credit返標題繼續遊戲就係二周目，其他end算game over
黑咒島，你有隨從就可以去

冇
二周目
爆機前Set好啲傳送石位置，二周目唔駛跑黎跑去

傳送基石隻game有幾多舊，我依家有4舊，二周目係咪累加上去？

想問邊幾個位置要set

一周目有5粒
二周目開始黑貓鋪有得賣25萬一粒
地圖上限放10粒

想玩魔弓應該遊俠定法師起手

紅龍boss好難打呀。困難模式

終於打死紅龍boss

法-巫

新買咗部ps4 第一次玩dragon age
買咗inquisition 百五蚊
上網睇先知原來唔係最近果隻

不過唔明點打先好玩
成日鳩斬就搞掂
上網睇片人地打得好精彩

屌sor大佬 搞亂咗game

打死紅龍boss,接下來有咩好做？好似仲係一周目

就主綫嘅目標
哥布林城
騎士叛亂個城同賢者山窿中間
蒼月塔
長城
出發運蛇頭度閘

仲有
最好買50個空樽入滿回復泉水，下周目運蛇頭可以快好多

咁我想問埋邊度轉職
其實我之前已經用咗遊俠起手
如果唔太遠就直接轉唔開新save

帝都休息店囉，運完蛇頭就到

爭少少就到咁唔開新save

夜晚去遊戲開始嘅漁港碼頭，同個女人講話要去個島度，去到再同個女人講話轉職都得，轉完職再向個女人要求返碼頭都得
可恥嘅係呢個係我第一次玩唔知自己去咗黑咒島，柒吓柒吓發現咗嘅轉職方法

反而上網睇 差別唔係真係咁大 都係睇裝多

我都係想想魔弓
但魔弓100lv後加點真係唔得 走去加防同魔防
100lv-200呢條路無得用
家下用緊秘劍 150lv 除左長弓 全rank 9

黑咒3級魔弓點刷？

我本身都係想玩魔弓
10lv轉左巫 結果巫師玩到尾
巫師都好勁 黑咒除左金巨人會麻煩少少
其他怪都可以用聖附魔無腦打

黑咒島1周得惡魔後面果個箱會開到3級武器

深淵果乖離之間點去，跳黎跳去都搵唔到

想買頂武呀

你會唔會玩2周？
會既就爆機去打黑咒島好過

2周目黑咒易出？

唔係
黑咒島進度會跟主島重置
黑咒島要打兩輪先為之完

新買
玩到去整完隨從
法師起手有咩要注意
同埋想問拎白金難唔難

啲怪好食屬性同弱點，一味普攻或者用唔啱嘅魔法會打好慢，打哥布林都可以滅團

打到訓低或者戰士系㩒住隻怪，再打會扣多好多

法師起手就最好有set唔同屬魔法，附魔一定要有

邊個屬性附魔最常用
基礎法師3種都學哂？
係咪最後會升得哂
係就亂點玩下

早期火同聖附魔最常用
冰雷用魔法
法師會學到5屬附魔，連綫招啲隨從如果有打怪經驗佢會提你用咩附魔

最後都會升得晒，點晒冇問題

62lv巫師唔知去邊升？想打黑咒隻巨人又扣唔到佢血

想問今集仲有冇烙印裝攞?

綫下腐龍

曾經僱傭過嘅隨從，再僱傭返係咪唔會升級？

唔會，只有玩家幫自己個pawn升lvl，然後有連線save低

黑咒果度刷。？

深淵 慟哭之間
二周目就漁村岸邊舊石
要離線

招會隕石嘅隨從
帶齊蘑菇（隨從都要），魔法護符
腐龍一出就食護符狂放隕石，有氣就食蘑菇
巫師最唔駛技術就打得贏

啱先原來綫上腐龍死左
唔喺屋企冇得執死雞

線上同線下有咩分別???

想問下法師幾LV轉巫師好,想玩龍捲風
一周目內有冇得無限轉職,有時想轉下戰士玩
同埋幾時有得整容,有D想改個樣又唔想開新save

深淵 慟哭之間
二周目就漁村岸邊舊石
要離線

招會隕石嘅隨從
帶齊蘑菇（隨從都要），魔法護符
腐龍一出就食護符狂放隕石，有氣就食蘑菇
巫師最唔駛技術就打得贏[/quote

想問點解要離線
我依家得5xlv, 打都打唔入，一係畀佢飛走
暫時放棄了

去漁港北部嘅營地，帳篷裡面有個阿伯，用5000R換取一次嘅整容機會
然後出返主目錄，有個好似叫編輯角色嘅選項

係一次過幫主角同自己個pawn整容

1. 15LV 前轉。
2. 可以無限轉職， 但要回領都轉， 而且要有足夠JP點開通左個職業一次先。

比少少建議你，練滿左巫師熟練，之後轉返法師練熟練到RANK 8 拎佢招被動Attunement。個人就快升LV就返領都轉返巫師升LV，然後再轉返法師練熟練

線上太難打，離線易打好多。
如果開寶箱拎到引誘腐肉，就拎返領都複製先，然後就係羨月樓放腐肉引腐龍，用聖附魔蓄力輕攻擊屈死佢，魔攻低就食護符。

唔好買呢個5,000r，搵笨㗎
二周目世界黑化後同一個丫伯會賣多個10,000r，呢個可以無限轉

要升lv去打巫妖吧啦 夜晚係長城到開始行 最左上角 佢會係咁call d骨仔比你刷

黑咒巨人 就咁用致死術其實已經殺到

咏唱太慢

我打黑咒巨人/死神都頂唔住，有d招一嘢秒，埋身戰係咪好惡打？依家可能狗衝黑咒島，現出番去玩二周目睇吓點

死神一定秒 黑咒巨人出現果幾個圖巫師都有得卡死佢

咁想問黑咒島羨月樓有d門要用月亮寶石開，入面d item係咪好屈？拎完夠唔夠打上述d硬嘢

即係隨從最好搵晒高lv巫師？

隨從唔識卡位
你玩緊咩職

assassin, 因為有把龍之教義劍，輸出數字最勁

我10-200都係巫師 物理唔識玩
羨月樓有把2級短弓拎 你睇下有無幫助

尋晚都有睇呢個網，唔該巴打

隻巨人訓係到果時 開致死 任你吟
再唔係 你上去一樓 慢慢放技磨又得 佢唔識跳上黎 好白痴
我105 LV左右 秘騎 紅龍武 開火 3招魔擊炮 食埋4魔符 都係上面磨左幾分鐘

62lv巫師 放冰凍都扣佢好少

想問下隻game係咩好似dragon age咁要操控四個角色？定係一個主角三個隨從？

後者
三個隨從裡面得一個係同你出生入死

...因為佢抗凍勁到痴線 弱火弱雷

岩岩轉番魔弓 一樣紅龍武 用聖附追蹤箭打 仲快過 我火附既秘騎 好多

呢隻我用巫師打，屈位狂放冰槍2，好快KO喎。

LM

想問吓個主城半毀後邊度搵肥佬商人買嘢？

買符果個?
佢中午時間會係黑貓商店出現
建議大手買入

啲npc會走來走去，諗出嚟嗰個係咪智障

魔騎打棒球打到部ps3唔lag到痴肺

3個魔導炮加圓月斬
巫師大合奏魔法
ps4都仲會lag

屌 原來我一直都睇錯個網d抗性 原來over100%既先叫弱

你肯定熄左個隨從對白 試左劈雷佢幾次個隨從就同我講冇效

岩岩買左開始玩
主角岩岩比條龍挖心 起身條女同人報串我有古怪
唔小心斬左條女一刀 先知原來可以斬NPC

ps3版玩過，魔弓變火人
但係d職業平衡廢到，大劍慘撚到

我有d大劍隨從去到3/4千攻
唔算廢

點樣知道隻隨從有冇俾人用過?

每招攻擊倍率都好高
慘在大劍對大部分boss級都好難劈到弱點

仲要係唯一得3招技嘅職業，盾戰都話有個盾可以拉怪同擋 ，佢拉完怪就硬食

我玩巫師一周目71lv’。但見好多白光圍住我果招點學？

核心技能
㩒實重攻擊掣

我想問深淵如果交左20粒重生石既話係咪一定要打之後個大佬開二周目，無得再打深淵呀 我又唔想咁快開二周目住

近攻根本係悲劇，係刺客有招無敵隱形好少少。
近攻打BOSS根本辛苦到喊，又要靠PAWN去附魔，又易死。

唔交住囉

但佢點先可以一次過射5粒？

你講蓄力射?
㩒實輕攻擊掣一陣，再放

大劍打腐龍先算經典
爬上去慢慢扑最後得番兩隻翼打都打唔到

去打鬼火森林隻 飛龍

打死都冇龍印 又話有

機率制
去黑咒島放腐肉刷腐龍啦
佢最高機率出紅印

引誘腐肉？點解我放左係黑咒巨人果邊但冇反應？

請問巫師最強防具是邊套？ 二周目仲係用粉紅色公主套裝，冇計佢防最高

三級果套叫腐臭裝
一級有頂帽加召喚/法印時間
二級有件法衣回隊友HP
呢兩件好有用 岩岩入黑咒可以用住先